\chapter{Problemstellung}
\label{chap:1}

Ziel dieser Studienarbeit war, das vorhandene Parkleitsystem Ambergs zu nutzen, um eine App zu entwickeln, welche die Daten der Parkhäuser übersichtlich und benutzerfreundlich darstellt. Hierbei wurden die Daten als XML-Datei live über eine API der Stadt Amberg zur Verfügung gestellt. Über \url{https://parken.amberg.de/wp-content/uploads/pls/pls.xml} können diese abgefragt werden. Die App soll es dem Nutzer ermöglichen, alle Daten der Parkhäuser einsehen zu können, um eine fundierte Entscheidung zu treffen, wo er parken will. Zur Entscheidungsfindung werden von der Stadt Amberg Daten für freie Parkplätze, die stündlichen Kosten des Parkens, der Trend, also ob sich das Parkhaus gerade füllt oder leert, die Koordinaten der einzelnen Parkhäuser auf der Karte und weiteres bereitgestellt.

Über die Koordinaten sollen dem Nutzer Markierungen auf einer Karte gegeben werden, bei denen er die Daten der Parkhäuser auslesen kann. Diese Markierungen sollen auch als Liste dargestellt werden, um eine alternative Orientierungsmöglichkeit zu bieten. Auch sollen Benachrichtigungen erzeugt werden, falls der Nutzer in die Nähe eines Parkhauses kommt, damit naheliegende Parkhäuser einfacher betrachtet werden können. Zudem soll eine simple Navigation möglich sein, um den Nutzer nach seiner Entscheidung zu dem gewünschten Parkhaus zu leiten. Zuletzt soll die App sinnvolle Einstellungsmöglichkeiten bieten, welche der Nutzer verwenden kann, um die App zu konfigurieren.

Zur Entwicklung der App wurde das Framework react-native verwendet, womit native Apps entwickelt werden können \cite{ReactNative}. Dies bedeutet, dass die Apps speziell für eine bestimmte Plattform, wie Android oder iOS, entwickelt werden. Der Vorteil bei react-native ist, dass hierfür nicht für jede Plattform eigener Code geschrieben werden muss, sondern Webtechnologien verwendet werden können und sich react-native unter der Haube um die plattformspezifische Umsetzung kümmert.

Im Folgenden wird beschrieben, wie die App aufgebaut ist und wie die einzelnen Funktionen umgesetzt wurden. Zudem werden auch zusätzliche Funktionen vorgestellt, welche bei der Entwicklung als sinnvoll erschienen und deshalb für eine bessere Benutzerfreundlichkeit zusätzlich implementiert wurden.

